## Опис дотримання принципів програмування у проекті


### 1. DRY (Don’t Repeat Yourself)
Код не містить повторюваних фрагментів. Кожен клас і метод виконують свою унікальну роль. Наприклад, метод ReducePrice в класі Product [рядок 76](./Task/Program.cs#L76) використовується для зменшення ціни продукту, і цей код не повторюється в інших частинах програми.

### 2. KISS (Keep It Simple, Stupid)
Код є простим і зрозумілим. Він не включає складних або незрозумілих конструкцій. Наприклад, метод Display в класі Money [рядок 45](./Task/Program.cs#L45) просто виводить інформацію про гроші.

### SOLID
#### 3. Single Responsibility Principle
Кожен клас виконує свою унікальну роль. Наприклад, клас Money [рядки 12-55](./Task/Program.cs#L12) відповідає за роботу з грошима, а клас Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) - за роботу з продуктом.

#### 4. Open/Closed Principle
Класи відкриті для розширення, але закриті для модифікації. Наприклад, можна додати нові методи до класу Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59), не змінюючи його існуючий код.

#### 5. Liskov Substitution Principle
Клас Money [рядки 12-55](./Task/Program.cs#L12) може бути замінений на будь-який інший клас, який реалізує інтерфейс IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2) без зміни поведінки програми.

#### 6. Interface Segregation Principle
Інтерфейс IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2) є простим і зрозумілим, він не включає непотрібні методи.

#### 7. Dependency Inversion Principle
Клас Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) залежить від абстракції IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2), а не від конкретного класу Money.


### 8. YAGNI (You Aren’t Gonna Need It)
Код не включає нічого зайвого, він містить лише те, що потрібно для виконання поставлених завдань. Наприклад, в класі Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) немає ніяких незадіяних додаткових полів або методів.

### 9. Composition Over Inheritance
Код використовує композицію замість наслідування. Наприклад, клас Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) містить об’єкт Money, а не успадковує його.

### 10. Program to Interfaces not Implementations
Код використовує інтерфейси для визначення типів. Наприклад, поле Price [рядок 61](./Task/Program.cs#L61) в класі Product визначено як IMoney, а не Money.

### 11. Fail Fast
Якщо в коді виникне помилка, він негайно про це повідомить. Наприклад, якщо спробувати створити об’єкт Money з від’ємним значенням, програма видасть помилку [рядок 23](./Task/Program.cs#L23), [рядок 34](./Task/Program.cs#L34).


Виконав: ***Васянович Олександр*** ipz223_voa@student.ztu.edu.ua
